[新手入門]即刻全民練體能!

大家都知呢排治安好差,如果係街上遇到不知名人士襲擊,自己既力量就係保護自己,保護手足既最好工具
係無體能/力量既前提下,所有武術/裝備根本係垃圾(槍除外啦)大家睇下支那個班所謂武術大師俾徐曉冬兩拳打到起唔到身就知力量既重要性.

咁可能好多人話本身無做開運動,唔知點練,又無錢請人教做GYM,唔知點算好呀

其中一個最簡單就係參照消防水準. 全部資料係呢度:

咁我係呢度會講下一D好容易入手既練習

1.引體上升 - 消防要求 60秒3次
唔好以為3次好易,其實好多人連一下都做唔到
咁係做到一下真正既引體上升之前,大家可以參考消防既練習.呢個動作係公園就做到

2. 雙槓雙臂屈伸 Dip - 消防要求 60秒9次
呢個都係未練過可能一下都做唔到
入門練習好簡單,係屋企拎張櫈就練到.參考片中動作1

另外一個可以係屋企做就係收手爭(手爭貼住身體)既掌上壓,同一般掌上壓打開手爭唔同,用到三頭比較多.

3. Sit up - 消防要求 60秒35次
呢個大家都識,但可以番意消防個動作要求係要膊頭掂地去到手爭掂膝頭,我見好多人都做唔足.
練習都係睇消防啦

4. Push up - 消防要求 60秒32次
呢個唔多講,都係睇片練啦.屋企就練到

5. 俯後撑 - 消防要求 60秒25次
瘦撚做呢個動作應該相對輕鬆過上肢個堆
都係跟消防啦.屋企/公園就練到

6. 跑樓梯
消防要求太麻煩唔講了,練習就好簡單,自己係屋企後樓梯跑啦.一開始可以試全力跑五層,跑幾組,再慢慢加上去

做所有訓練最緊要唔係睇自己做到幾多下,而係有無正確咁做到一個動作.因為做錯動作好易受傷,又練唔到正確既位置.
每個動作要有系統咁做,例如十下一組,每次做3組咁. 要火eel到自己力盡.
一開始練習唔使一日乜都做晒,例如可以一日做兩個動作既訓練,隔日再做其他動作.俾時間肌肉休息都好重要架

利申:廢柴,但出街見到好多小朋友真係瘦弱得太過份,所以出post講一D日常生活都好易練到既動作,所以都係拎消防既片新手入門淨係練呢堆都已經train到一定既力量. 有咩講得唔岩歡迎大大力屌

希望見到大家愈來愈大隻,光復香港,時代革命

全民健身

推

喺大家打緊丁嘅時候，蒙面恐怖分子日日收人工練緊嘢準備打到大家仆街，每一次出嚟嘅佢哋都更強更兇殘

深夜幫推

成個ISIS咁

推, 想減肥日日做5果個實冇死

我晚晚扑嘢得唔得？

各位排骨仔加油

減肥有用

收幾錢堂？

康文處上完course之後13蚊一個鐘就有gym做，唔使出去俾啲健身中心cap水

各位瘦撚今日練咗體能未

有用post pish

lm

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

練大隻呀

諗一諗
其實我可以去考消防
但我近視

個個百幾二百磅大大隻隻 黑警想cap低你鳩足都唔係咁簡單

努力緊

push

近視好似唔得

對
仲有紋身添

操到第4個月

跑5-10Km
pull up 30
push up 100
各種腹肌動作 ~10 min

4樣揀3樣做，每日都做

講得啱，救人自救又好，日常生活搬搬抬抬又好，溝女又好，有更多嘅肌肉永遠係好事

脊椎側彎可做？

唔係專家答你唔到，有睇開醫生嘅話去問下啦
最緊要保重身體，人無事先做到世界冠軍

Push

咪撚做sit up 對腰唔好

scoliosis就係要放鬆緊既肌肉同強化弱既肌肉先會好
除非你好嚴重彎到3 40度

推啊

大家都要保護好自己
然後再保護其他人

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/012020(屯門翠林花園墮樓亡)
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

放工時間，大家食完飯抖下之後可以抽時間鍛練

有關徒手健身都可以問架~~

入到gym嘅跟吓啲strength program做（例如stronglift 5x5）練基礎力量，最好用barbell啦
另加hiit練心肺體能（快慢跑/划艇機等等）
做bodybuilding 練法唔係冇用但你而家基本目的唔係身型靚
冇gym就街頭健身啦，Google reddit callisthenics

瘦底的me，有跑步，玩過上啲動作
依排 lunch time 都有落公園練
一齊練下啦毒撚們

20幾下pull up 問飽佢

岩岩 突發測試
23下
有計劃下應該更多
本人極瘦 不代表全人類體質

其實要bulking 增肌，做push-up有冇加成

常見疑問：
正手 無fing 一分鐘內 無rest
大家可以問

冇食過補充品 唔識健“美”

case 1: 冇任何gym membership
去公園跟住做：

case 2: 得康文署，冇barbell

case 3: 有gym membership，有barbell

另外加啲hiit，快慢跑 如果有barbell兼有返咁上下水平，我覺得練埋olympic weightlifting可能會更加應用到去實際運動能力，不過動作比較複雜難學可能會易傷

香港人操兵

有barbell一定要做squat, bench, deadlift, 要練力量不可或缺, 而且barbell workout應該係喺三個case入面增加力量增得最快既
街頭健身唔使equipment但係因為好難好似gym房重量訓練咁漸進加重量, 當要轉去進階既技巧嗰陣可能會kick住 (當然做pull up都可以加個沙袋咁既)
dumbbell都好難話做到好重, 亦都好難好似barbell咁漸進加weight (換pair重少少既dumbbell兩邊就加4 kg，barbell就係加2.5 kg)

olympic weightlifting
UN一UN個下
跌死十個想操既手足
穩穩陣陣跟消防操法
1 標準 (full range of motion) e.g. 掌上壓貼ling頭 好過亂操(冇90度手肘)
2 合適 (唔好操太多 e.g. 你極限5下 你做10下)
3 漸進 (由易到難 e.g.本身做5下 間唔中做6下 (做多1下))
放低一日成功既念頭
一下一下加上去啦

光復香港

推 有冇女仔版

olympic weightlifting講緊本身已經有底子既手足啫，冇底子既，冇gym就練住bodyweight先，有gym就由空bar squat/bench/deadlift起啦
你講緊嗰啲對好多人嚟講都太易，如果真係未做到既跟住嚟操都ok

掌上壓: 貼身+ling頭貼地
引體: 夾背+ling頭貼槓
不容易的
唔好以為人人都做到
一下容易 就三下
三下都易 咁做夠十下

手足好珍貴
唔好再捉鬼

愛國愛黨
咪嚟香港

大人肯罷工
細路唔使衝

唔緊要啦，我都係畀多一個選擇啫

我只係見好多香港人做gym都係練bodybuilding嗰隻練法，但其實與其做埋咁多bicep curl，不如真係搵啲真係專門練力量底既練法

膝上壓: 20啦
引體上升:1~2下 OR 吊20秒(好撚痛 忍住 10秒都好叻)
跑多的

唔打得都要跑得

下，乜考消防原來咁低要求

同我扑野都練到

消防最難係 體能 e.g.:
搬假人
跑樓梯
20KG裝備
噴射水柱
同勁標準form

90公斤肥仔點算好

一樣
唔好因為自己係女仔就俾藉口做簡易版
慢慢黎 做得多就會有進步

幾高?

做100下burpee 姿勢唔啱 譬如腳唔夠直嘅話係當你0下

170

100下 平時訓練定考嘅要求

入去操同投考要求差咁遠

意思係無論做到幾多下都好
姿勢唔合乎要求就當0下
不過呢D係題外話啦

呢啲只係基本做運動嘅人要做到既野，但唔可以幫你練大隻，不過如果呢啲都做唔到就緊係要循序漸進咁練。

但我建議可以加埋跑步訓練，可以練長跑（4K 12分鐘內）或者練節奏（8x300m 每段60-55秒）跑完再練樓主講嗰啲嘢 會chur啲
你要個人係攰嘅情況下都做到咁先可以模擬現場前線嘅體力消耗 又要跑上跑落又要拎gear/rb

諗返起以前18歲通頂兩日都無依家返八個鐘頭工咁攰

消防標準十分大眾
瘦底 肥仔 女仔 阿伯阿婆
6個月內一定做到

係，其實主要係想俾啲簡單易入手嘅鍛練方法俾無操過嘅人，唔使太在意消防實際考試內容

運動下啦各位！！！

紋身睇你紋邊

依D係面試要求

入到學堂 勁一倍

盡能力啦 班狗唔會因為你係女仔就跑慢啲就你 你力量上應付唔到就練跑練氣

勁一倍都做到
不過無咩練肺功能

冇話美
點都要身厚d

跑步 自己睇啦

又夠鐘提大家做運動

各位加油
一星期操4日 做盡d
其實徒手都可以進步唔比gym慢！

人地係 yoyo Run 完 就做

除左跑步練氣絲打都可以試試逐部份肌肉開始練

當你一日一日咁做到多啲, 就會有動力試更多

冇人話pull up做多先叫大力
好多大隻佬都做唔多
但係力量上始終比平常人多好多
你試下減肥先 食少的最緊要
用消防標準做住先

太肥真係要先減重，如果唔係好易傷關節
試下戒零食戒甜，加上做多啲輕量運動先

科技樹都要提升

原來消防要求咁低

pull up真係一下都做唔撚柒到啊屌那星

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

推！

呢啲係投考最低體能要求，同埋有另一堆要有裝備嘅test我無寫出嚟

每個人都要做好準備

呢個要求正常好多
之前果啲文宣要咩situp 1分鐘60下
我心諗人地navy seals都係50下

4K 12分鐘內
below 3 min 1K
ching 好堅

其實無論救護/消防，投考體能都好易
面試一向最緊要
之前睇過出班要求，已經差好遠

p

sit up好傷腰
有冇其他動作代替但又有相同效果？

建議多樣，打多d羽毛球練下點樣接剎波，個飛堆黎時唔好眨眼，練膽 練反應 練動態視力

聽講係入面操班難頂，罰親都成百下掌上壓，仲要無得用自己節奏，入面肥就踢你出班

日日練！

crunch, leg raise, plank

要留意用正確姿勢咁做
全民健身

講左勁耐㗎啦 冇野做咪練體能囉

淨用腹發力

連登仔話得閒不如繼續打個靚機做吓冷氣軍師，練體能出去衝，不了

前面有講
仲有一堆負重訓練
唔好忘記 你要連續做完
而且
入學堂後既要求漸漸變高

見仁見智